얼른 먹어. 현찰;  뭔데?
묻지도 따지지도 말고 일단 먹어둬.
당신 피곤해 하길래 보약한재 지었어. 온식구 다 먹을려면 돈많이 드니까 당신것만 몰래 지었어.
왜 이렇게 써비스가 좋아? 또 무슨 소릴 할려고.
아무 소리 안해. 내 남편 내가 챙겨야지 어쩌겠어. 당신도 오늘 기분 좋아보인다?
응. 낼 출장가. 준비좀 해줘.
출장? 어디로?
타도에 수상 리조트라고 들어봤는지 모르겠네. 신문에 광고도 났는데.
몰라.
거기 해수탕을 하게 될지도 몰라.
잘됐네.  그럼 연희랑 같이 가겠네.
당연하지. 
왜?
그 출장 안가면 안돼?
무슨 소리야? 출장을 가지 말라니?
연희랑 둘이 출장가는거 싫어. 안갔으면 좋겠어.
이건 일이야. 놀러가는게 아니라구. 그리고 그 리조트 내가 전부터 하고 싶어서 여기저기 알아봤다가 연희땜에 겨우 기회 잡았어. 내 꿈이나 한가지야.
꿈도 좋고 다 좋은데,  나 당신하고 잘 지내고 싶어. 내가 좀만 견디면 이가정 좋아지겠구나, 좀만 참으면 우리부부도 좋아지겠구나 맘먹고 노력중이야. 저번에 연희 찜질방 내보내라고 부탁한것도 거절하고, 연희 찜질방 안나왔을때도 사과하라고 해서, 결국 존심 다 구기고 사과까지 했어. 결국 당신이 하라는대로 다 했어. 그러니 이번 한번은 내 부탁 들어줘. 한번만.
혼수엄마, 당신이 무슨 소리 하는지는 알겠는데, 이건 일이야. 나한테 아주 중요한 일. 우리 가정을 위해서도 중요한 일이고. 당신만 노력하는게 아니라 나도 노력하고 있어. 당신하고 이가정 깰 생각 없어. 일땜에 가는건데 못가게 한다는게 말이돼? 이건 심한거야.
심한거 알어. 하지만 내가 못견디겠는데 어떡해.
정말 이러지마라. 나 힘들다.
꼭 가야된다면, 나도 같이 갈래.
뭐?
같이 가자고. 우리 셋이. 안될 것도 없잖아.
